一人一個靚既馬名

雲淡風輕

大道至正

巴基之星

好運來

金槍六十

平常心

習近平

我

神仙B

大碌木

天祿

醫生雄星

尚多湖

閒話一句

赤兔

時代之星

詩人之言

天氣先生

乜馬有名咩

精英大師

比卡超

黑警死全家

曾幾何時

噴火龍

爪皇凌雨

改咪有囉
你老豆老母唔幫你改你都無架

嘜誰嘜誰

新寫實派又係譯得好型

Follow me.

許志安

謝拉特跣腳

超強引力

無得輸

小飛象

鑽飛鷹

鵲橋飛渡

魔法幻影

爪皇凌雨

花月春風 詩情畫意 花月流星（同主）

聖氣凌雲

踏雪無痕

棧道飛鴻 會唔會太多個

Btw 騎呢名
宅大大 合夥戇勁 一鳥在手

一定係精氣神

舞士精神

我個名

再大大

勁加加

好撚型又勁

步步有

唔入流wo ching

恕我軟弱

雲中龍

玄舞幻步

爆騷都好中意

將男

蘆葦叢

最on9 係 格硬用同音字
易勝相吸
友盈有款
多姿多財
見到都尷尬

或者本身係都要跟舊馬個名
但求其改隻字變到on99
本身財高八斗都正正常常
跟住又整隻咩富高八斗 好on9

靚個 d咪
行雲流水
明月昇輝
爭分奪秒
天下為攻

爭分奪秒個名好襯隻馬

艮志騰雲

漫天飄雪

扎西德勒

鷹雄

佳龍駒

里見👑

奇異光芒

清風送爽

係 同埋好有意境
因為跑馬係鬥快
真係同時間競賽
爭分奪秒

明月千里

點解

絕影

金槍六十
研究六十咩意思

大殺手

馬會幫外國馬譯名仲高質

月影雲霞
飛雪仙蹤

天行健

雍容白荷

會展達人

天狼星

革命之春

好運多多

Vengeance of Rain

翩翩

成日覺得意思係到左六十歲都金鎗不倒

恭喜發財

肥仔威威

都應該係關歲數事
又咁撚勁

舞士精神
閒話一句
天下為攻
不過閒話一句真係好撚正

百步穿雲 嘩 個名正到不得了~

神奇小子

Rose Ma

戰利品

馬名not g名

邊個邊個

豈等閒 都唔錯

澤杜汶

本多終勝

雲絲仙子

關你撚事

愛的呼喚

炸魚薯條

五十五十

極速駿馬

以前聽人講有隻叫龍潭老鼠 long time no see

飛雪仙蹤

麵咪媽

小橋流水

天鷹翱翔

幾時有個有錢手足

光復香港
時代革命

蓮華生輝

魔連奴

鄭月娥

My wife know everything.

點解馬主冇火影迷

血繼限界
神羅天征
幾型

巧奪天工

甲烷

魚躍鳥飛

你馬死了（nmsl)

Diego costa 比卡超
摩連奴

新力必

披星戴月

風起雲湧 G Gundam

魔連奴
比卡超
董事長
宅大大

誰可拼
直震撼

我愛馬

btw 雍容爾雅

劍斷浪咪馬名

拉屎藏

原來馬主係車路士球迷

大灣駒

爸巴閉

利申輸撚左副身家落何良到

why not 小喬流水

兩心知

無敵神駒

葵涌老友

輕輕鬆鬆鄧梓峰

烽煙四起

福逸

成日以為清澄白河

馬蹄露

驣雲駕霧

榮進之光

轟雷暴雪

明月光

仲有
同德快樂八十
同德快樂八十

靚蝦皇

大灣駒
天碌
我

川口春奈

遠凡王

外國馬
高地之舞

精英大師英文名反而好聽
Silent witness

蔚藍海角

仲未有 合夥on9

仲有宅大大

喜歡笑

旋里多彩
覺得讀出黎幾好聽
但其實唔知個名係點解

大笑大少

火天大有

美麗傳承

勤德兼備
洪荒駿駒
鵲橋飛渡

大眾勁駒
場場跑第二

凱旋生輝
戰利品
直震撼

麯院風荷
高尚駿逸
里見皇冠

海外馬好多都譯得好正

其實呢 本身同音字依啲係好柒 但諗起人地買得起隻馬成件事就好正 好型 正如我自己有隻有隻馬叫1234 都好 成件事都好chill 因為係馬主

請跟我來 FOLLOW ME

please follow me

林鄭月娥

。。。

三圓覓路

閒話一句
崇山寶

邊個騎師駕馭到

不可說

叫關健康
環翠戰士

天賜寶

我的禮物

誰可拼

水箭龜

怒江
躍升
日蝕
霜降
識價
問責
名冊
信雅達
二疊紀
達德素
天將馬莎
巨人長提
天文金駿
黎明路向
信可成真
歷山金駒
特殊戰將
受勳勇爵
天上樂園
反擊聖戰
冰壺快道
棗色聖上
幻想大亨
崇高任務
卓爾非凡

呢隻馬

莫雷拉

表表馬

利害了

西湖十景，都幾有文采

雜大大

國貨城隻馬叫舞士精神都合理既

桃花心

風雲再起

風雲群英
澤汶渡

改得真心唔錯，有想過的。

烽煙四喜

天下為攻
北部玄駒
無聲鈴鹿
奔騰

蓮華生輝沒有之一

其次仲有包大偉嗰啲
花月春風
花月佳期
春花秋月

仲有好多有霸氣嘅外國馬名(馬會班繙譯真係好勁):
任馳騁
大鳴大放
不撓真鋼
受勳勇爵
轟雷暴雪

音譯嗰啲仲痴線(公同乸都會分到)
雲絲仙子
妙達毫顛
無與倫比
卓芙
多麗盈
傲騰作

山頂
個名同年綵衣好襯
但可惜死得太快

步步友

宅大大

佢好猛，痴線

時時精綵

麯院風荷

輝煌星

時時採精

我成日覺得環翠個馬主係雞蟲

你知我意
繁星布

呢個名真心靚 啱啱退咗役

感覺日本馬啲名有貴氣好多例如勝出光采、雍容白荷、新寫實派。香港個啲咩馬上發財、元朗之星，雖然好勁但係一聽就覺得好老套，大郷里出城咁

全港唯一可以整停賽馬嘅馬

飛馬踏燕

添法寶

及時而出

噴火龍 水箭龜

勇舞
識價
東海帝王

爪皇轟天

你隻金槍六十要抖抖

戒賭之星

不gay的瘋

垃圾騎師

飛撚曬你條撚樣有錢贏

戰利品

騎落去冇嫁

閒雲野鶴

黃金旅程
轟雷暴雪
幸運如意
戰舞者

大碌撚
大撚碌
碌撚大
撚大碌

估我唔到

驫驫

葬撕飛

差D 漏左呢個
第一名: My Wife Knows Everything
第二名: The Wife Doesn't Know

週日寧靜

屎坑

勁精神

鹿

紅海灣

馬后Winx
雲仙絲子

邊個邊個
嘜誰嘜誰
哈囉嗲哋
合夥on9
鋒仔
快步速
宅大大
大灣駒
估我唔到
怪獸廚神

賞花杏仁露

赤水神驅

劍系馬名普遍高質

聖氣凌雲

踏雪無痕

炸魚薯條bb

巴基之星
美麗之星
長友之星
經典之星
皮具之星
會長之星
元朗之星
新界之星
明德之星

你知幾時

士多啤梨

中出即飛

馬岡

翡翠福星
神州福星
平海福星
帝豪福星
旅英福星

月影雲霞

乜撚野杜汶澤？
有咁既名？

春花秋月講咗未

榮進寶蹄
傲家聲
黃金旅程
藝高強
轟雷暴雪
高地之舞
一路通
不撓真鋼
日出之國
杏目

約翰保奈詩聖安德利馬連奴六世

十二馬

萬霸駒
勁駒
萬醒駒
風雨駒
大灣駒
達龍駒
騰龍駒
天龍駒

臭閪德勒

有
1990年代

呢隻正，成日冷門pla 又忠心

外國有隻叫Doremifasollatido

澳門以前有隻馬, 叫

喇嘛公爵

後來馬主再買入另一隻馬, 打算將之稱為

喇星公爵

結果命名不獲批准, 因為澳門馬會終於發現, 馬名英文是粗口。

高地之舞/杏目/新寫實派
呢啲名唔知點解一聽就知唔會係香港馬黎

香港馬主改名不外乎幾樣野
星 錢 龍 駒

無敵神駒
火龍駒
佳龍駒
標誌名駒
醒目名駒
雪霸神駒
協霸神駒
勇捷神駒
勇霸神駒
勇猛神駒
川河勁駒
川河尊駒

唔知咩叫輕彈錢笑

英文係咩

咁耐都無方蛇至愛

：紅海灣！！！

原來杜汶澤係鍾意呢隻馬所以先改
我以為係馬跟人

飛躍舞士

仁者荃心 烽煙四喜

東海帝王

陽明秋秋

夢仙
醉喜
九天銀河
碧玉釵
太陽海岸
御鋒
競技英雄
強中堅
勁勢
夢幻十一（可惜個馬主）
喜來仙子
君悅灣

屌你老母個d 馬名閪撚到震
乜撚野特駒聯盟
嘜誰嘜誰
衝亞

雙龍出海

識野

Duke Lama

準備就緒

精沛
晨鋒

有冇人識？

必得時機

光復香港

無懼風雨

腎仔你個仆街

好似無呢隻？

美麗傳承

個馬主紅到仆街，有咩好喊

呢隻好丫，年初三派利是

小島怡情

漫天飄雪 繁花似錦
君子一言 文藝復興 紙醉金迷

Rose ma

貪得財

華恩庭
知道點解咁改就覺得好Sweet

忠心義氣
No Money No Talk

仲有成堆xx名駒 xx駒 xx神駒
聽到都唔開胃

仲有紅山茶

靚蝦王

軍事出擊

你個名咪馬名囉on9

華恩庭
Amazing Kids

爆炸

華倫之駒

話撚之佢

繽紛遊戲

猋驫

馬克羅斯 最撚型

霽月高風

識貨

翻譯黎架

再講香港未一樣有勝得精彩

三個仔女個名一人一個字

藍海策略

風陵渡

馬國明

步步勇

5050都幾盞鬼 仲有高大威猛幾match隻馬

講開中英文，我諗起隻忠心義氣，佢英文名叫No Money No Talk

My wife knows everything
中文名要點改

跑死馬咪又係保險賠，你慌馬主入肉咩
識贏就好馬

飛雪仙蹤，隻馬細細隻又靚，段後勁真係

杜拜世界盃冠軍「愛莫他求」

雷超低班過佢

爪黃凌雨

和平路

加州萬里

2015年－樞機主教
2019年－轟雷暴雪

原居民
靚蝦王

爆冷 爆炸

當家精選

攻心如焚

我識人係佢公司做，條友唔開心左好耐
有時養馬唔關保險賠唔賠事，始終陪住你點都有感情😂😂😂

仲有Found
艷跡可尋

天仲之寶

天久

狗餅志聰明都係三個馬主個名嚟😂

日平線

馬主講過話係咁啱佢六十大壽

天譴

有性格

外國馬果啲好正

大震撼
黃金巨匠
農神節慶
雍容白荷
白朗冰川

甲浣

呢隻馬唔係跑死咗，起碼有10場8場頭馬，唔見幾多錢呀大佬！梗傷心啦

咁馬黎架嘛，有個駒字都好貼切呀
但要改得有意思又靚真係好難

Japan 譯日出之國真係好勁

君悅灣

呂麗君隻 替天行道 係幾霸氣，可惜隻馬受唔起

最近果隻踏雪飛翔都幾靚

隨心隨意

爪皇凌雨
蓮華生輝
小橋流水
閒話一句
獨掌全權

香港馬會譯出黎
大震撼 當年一譯出黎人人都屌
deep impact改到叫大震撼

光復香港

時代革命

警嫂3P

忠誠勇毅

毅進

衝警

佢愛隻馬唔關錢事
你自己睇片

睇唔到

碩信尚武saxon warriors
呢個有歷史同民族色彩

快來共舞 ferragamo
威滿蹄 ramonti
捷威來 jwala
可汗秘傳 dschingis secret
呢堆係音譯嘅表表者

靚嘅有
月影雲霞
朦朧美態
轟雷暴雪
高地之舞
飛雪仙蹤
天鷹翱翔
黃金巨匠

香港代表：
蓮華生輝
文武維揚
閒話一句
花月春風

文藝學家

賭王剋星

壯思飛
但個名唔老黎

鳥語花香

復興文豪

贏過錢

我個名 友瑩格

包裝選擇 Packing OK

世界紀錄
禾道駒
呢2隻配合埋個跑法好型

花好月圓(包大偉堆馬最鐘意呢隻)
君皇鷹
皇帝旨令
經典再現
同一世界
飛躍星河
一言為定
都市神話
歡樂繽紛
歡樂時光
日照天河
百川匯河

外國馬
賞月
邀飛星叢
無聲鈴鹿
愛麗數碼
黃金旅程

紅心傾
king of hearts

我覺得請跟我來好型
頭馬過終點個下
好似同緊後面啲馬講緊咁

外國馬唔知點解好鍾意范高爾

點解你咁識貨?

蘆葦葱都係外國馬嚟

爪皇烈焰

大奔走

拉

一定係Arrrrrr

馬克羅斯

滿樂時

勤德兼備

小橋流水呢個名冇得輸

紫電明珠

颯露紫

和順超影
飛霞
小橋流水
花月佳期
威爾頓
翩翩
及時行樂
奔雷
你知幾時
天久
風花雪月
夢仙
華恩庭
明月千里
爪皇凌雨
隨心隨意
一言為定
替天行道
龍船鼓響
行雲流水
鵲橋飛渡

大灣驅

瑩然英峻

綠色物體
毅進之星

電子麒麟
請跟我來

人來人往

非凡品味

以戰養戰

軍事出擊
文藝復興

點睇石磨藍 再石磨藍 享耆成 再享耆成

莫浪求
達羅素

高高高
有性格
格古樂
杜拉格斯

閃耀榮光
牽涉錢嗰類馬名多數又俗又柒
食成語字嗰啲都係好柒

奔馳寶馬
百步穿雲
軍歌
鞍歌
軍事出擊
步步友

穩操勝算
三扒兩撥

劍驚雲
莫浪求

兩個馬主名加埋
btw華恩庭 五十五十

旺財

忘了愛

唔睇馬 但呢個馬名好深刻
替天行道

友風子雨

暴風俠

譚德賽

馬化雲

燦惑

行雲流水
紅粉彩影
志趣相投
極速前進
冰糖葫蘆
請跟我來
詠彩繽紛

比啲掙扎

愛莫他求
帶來吉利
實夠威
信雅達
先力達

純音譯都譯到咁屈機先係真功力

隨我來？

我鍾意外國個隻"霸道駒Arrogate"多啲

諗起期惑成日咬鳩凱旋生輝

荷蘭風車

已退役

格古樂
巴里武士

豈等閒

Anyway呢隻好馬嚟

仆街腎仔

越前龍馬

猛男撿樹枝

幾個字可以表達咁多
佩服佩服!

龍潭老鼠

其實啲海外馬係咪馬會轉做中文，有啲轉得幾靚

譯得差 本來譯指鹿為馬

Silent witness
Vengeance of rain

合夥on9

賞月咁啱又叫Admire Moon
咁多隻Admire譯得最應景嗰隻

Australia譯澳大利亞

Bangkok譯泰首都 柒到

爪皇奔雷
爪皇豪火

杜拉格斯

廣陵王

以前澳門有隻馬叫[麗書]

山並先生

唔係
隻馬識中文自我介紹

疾風勁草

叫關健康!

依隻真係改得好好 馬會

Push

食字突然諗到隻
衝亞

赤兔
的盧

聖氣凌雲

肥絲大隻！夠霸氣

飛燕

澤文度

走失隻馬

指鹿為馬

人道毀滅

榜上有名

狗名

酷比仔
酷比哥
酷比爸
好得意個名

記得嗰場係海外馬嚟
啱啱轉咗一哥冇耐
唔知馬會係咪特登

無人講霸道駒Arrogate

請跟我來

果場好多人買佢添

花月流星

金鎸龍華

3檔綠衫綠帽，最尾直路鞭都冇攞出黎，搖下搖下就贏成條街返黎，當年仲諗住佢會係未來馬王

我都有就係貪佢個名
最尾好似爆大冷 卡比獸
唔記得係咪同一場

莫浪求都好型

比n個先
天使著迷
草上飛
鷹揚晴空
鷹臨絕嶺
愛莫他求
遨飛星叢
爪皇凌雨
心甜意合
八逢九紫

想打呢個

姨媽傢私馬肉肉丸

及時而岀

時代革命

草上飛👍👍

迷人景致 都唔錯
香港代表 奔騰

me

甜橙

麯苑風荷
替天行道
摩高一丈
謝謝您
瑰麗珍寶
寶貴熱誠
天空深處
萬千景象
奇異光芒
雲絲仙子
雨電風雷
罕曾見
誰不羨
那時還
你知幾時

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

仲記得你黎香港個時梳到個頭好型

翠河

So you think
信可成真

幽默大師

布蘭高角

應該係澤汶渡？

杜汶澤這個藝名源自馬匹澤汶渡

留長啲成隻小瀑布咁👍型棍

逍遙蹄/絕塵駒 （同主）

飄雪淩霜

爪舞翩然

幽藍魅影

雲煙縹緲

夜越千里

瀟灑先生
不過死咗好耐lu

仲以為係羅馬

應該係達羅素？

黎明路向 令我諗起有隻叫
盼黎明 都好型

你個名
去愛爾蘭旅遊特登去左一睇

壯思飛

點解冇爪皇飛電

仲有綠野神駒

飛雪仙蹤好有仙氣嘅馬女

波台狗

爪黃飛電

Rose

其實幾十年前香港馬名都好聽過而家

金銀城
足球
奪錦
金中金
雲中龍
歌依羅
雪山飛狐
鋼上旺
生圖
祿怡
翠河
必全勝
告魯夫
自由灣

幾多年前

咁arm係甘比得勢之時

早幾年有隻
黃金宅男
英文係
golden addiction

巴基躝癱

Norway譯千島之國
pinatubo譯呂宋火山

豐富早餐

與龍共舞

利迷愛馬 平常心 無人講

松風

我本人
壯思飛

奔騰
超世轉
無聲鈴鹿

拉屎藏
綠色牧場王

無敵神駒

比卡超
雷超
卡比獸

越影
活影

龍華太旨

宅大大（人道毀滅）

雷超

水箭龜
噴火龍呢？

chairman打手？

吾妻知曉

戒賭

外國馬記得有隻類似係
Yesssssssss 定唔知係Oooooooopss

有毅君子

達德素金盃聽過未
黎明路向英文都好靚

你啱 我9up的

動漫係仲有銀時

係咪六十秒

斷估個馬主冇咁幽默掛
隻馬咁勁。比你咁講完唔想買佢

蓮華生輝
包大偉果堆馬既名都起得好撚靚

塑料勁

英文名 beat the clock
fit哂 仲要隻馬夠勁夠準

其實爆旋陀螺啲名都幾啱用嚟做馬名
烈風天馬
雷霆魔龍
幾型棍😍

有無手足覺得馬會譯外國馬名特別靚

歌韻串流

要有氣勢既 我會揀十則圍之

要有幽默感既 我會揀爆冷 (你老尾你大熱馬王級數叫爆冷?) 同埋龍船

葬撕飛，完美表達輸死馬迷果種悲壯感

唯獨愛妳

long time no see

第一 經典
同腎仔既 雄心威龍 唔該你 騎佢兩步啦 一樣

係志同道合美麗寶貝飛升海旋

踏雪飛

哈哈王旺

一諗起如果有人將呢啲名
用落其他寵物到 就好想笑

我哋啲user name咪好多都係食字，食得靚咪得

步步友 好似行過咁呀
加洲萬里 蔡明紹 為香港爭氣喇

認真 聽腎仔call馬真係一種享受

聽山高果把葬撕飛既死人聲真係唔多老黎

依家都有隻金銀城

山高有得玩填充遊戲
Call場場都一式一樣

一~跳出黎既時候見到 _ _ _ _相當之快 _ _ _ _ 亦係唔慢 外面騎下騎下上黎果隻仲有隻 _ _ _ _

但佢把喃嚤聲真係聽到躁

星雲天空 無聲鈴鹿

聽過
但達德素好似係贊助商個名黎

滿樂時
耀滿瓶
還擊

幾時改Rose Barkley Michy Batshuayi

噴火龍
雷超
卡巴獸

成套寵物小精靈出哂來

冇事就精神
有事就唔精神

比卡超 雷超

卡比獸

巴打好熱愛大自然
花 月 星 雨 雲 雪 風

紅粉彩影
雲中龍

越感
紫雲星
豈等閒
勤德兼備
馬克羅斯

其實好多馬名都好靚，講唔哂

係，因為好有畫面
外國馬名之所以好聽
一來都係夠意境有畫面
二來就係靜態得黎夠「雅」
拎到隻馬既特質貼切又引人聯想

講到底，大自然既野容易令人聯想
所以呢個post好多都係自然

同主有隻勝感個名都幾好
配天下一個場出頭 勝感莫雅

高地之舞
朗日青天

鐵證如山

小林夜雨
友瑩格

馬會啲譯名點譯？好多都中英唔對。同埋馬會譯名入職係咪要有文學根基....

我都欣賞狗會班文膽
用意譯好過直譯

係
蕭百君啲馬改名都好靚
黃金甲》黃巢既滿城盡帶黃金甲
夏威夷》夠exotic 正如馬係來自外國

Btw榮智健家族雖然紅
但佢啲馬名都好好
奔騰飛影魔術師
驕陽掌門闖關東

忠誠勇 毅進仔

有巴打提到玩食字好on9
但有隻馬食字食得好聽

小島怡情

BTW呢隻咁好肉地一定好好騎

GOOGLE，90年代馬
原來睇返果時啲馬圈速同而家比真係好慢下

果陣時負磅仲有15x磅
印象中同德試過150磅破班際記錄

博學夫人

好難攞平衡
直譯又太悶 改改佢又驚離題

文學水準應該有返咁上下

月影雲霞係 moonlight cloud
飛雪仙蹤係 snow fairy

夏威夷英文名Waikuku
喺紐西蘭

榮智建而家d馬變晒x方快車

好開心

燒山嗰家人改名係有啲心機
中文名好多都夾到英文原名個意思

哎呀夢仙墮馬

最欣賞係之前外國有堆英文單字馬
馬會都可以譯到好有氣勢
soon 指日可待
was 曾幾何時
Up 高高在上
postponed 容後再決

雖然爭個字母
但應該個名同夏威夷有啲關係

呢個馬主既馬都好靚
可惜過左身後無再養馬

雅霞

坪踪㨗影

過左身仲有養馬先驚

有時啲仔女仲會養嘛

你又講得arm
梁校長過左身
加州系都不斷有馬

掛住佢深藍色嗰件彩衣

捉到個意境
譯日本馬都好正

識野，音譯意譯都神級

仲有一隻傲凛沙場

果敢決斷

最記得有一隻「勒索信」

不撓真鋼
真心呼喚

大震撼 唔掂，Deep Impact 譯做「驚天動地」仲貼切，可以同電影「末日救未來」相映成趣

仲有Enable, Aggorate 都譯得好好差

Shamardal 今日死左，好記得佢老竇Giant Causeway 當年譯做「大銅鑼」，隔咗陣先至改名做「巨人長堤」

同期仲有草上飛，神鷹

個名都係咁靚，互有勝負

SM 香港都有兩隻譯得幾好

牢騷 Luso
飛快龍 Falvelon

唔係... 真係喺紐西蘭

雞巴之星老豆

馬徳鐘

首席法官

替天行道

仲有週日寧靜
明明直譯但好聽

戰熊三千同個英文名

最柒係咪指鹿為馬

勁皇子

空中聖戰

迷人景致

大樹快車

爪黃飛雷

有d外國馬名得個音無意思
有d就唔係英文係另一種語言
有d又係某個地方嘅歷史故事/人物 要睇幾重先知狗會譯名真係譯得啱